---
description: 为了方便大家更好的理解和使用Dmartech营销旅程，这里将提供针对三种旅程类型分别提供一个案例，仅供参考。
---

# 营销旅程案例

案例背景：某SaaS软件供应商策划了从产品广告到新用户运营、线索用户孵化、老客户维系的一整套营销方案，若用传统的人工跟进方式将花费很多的人力物力，还有可能信息传达不及时，采用Dmartech自动化营销旅程可以轻松的实现方案。

## 单次旅程案例

在企业已有的客户数据基础上，通过单次旅程发送营销邮件、短信，以及针对关注了微信公众号的粉丝发送图文消息。这时的各渠道素材内容可以是产品介绍、企业动态介绍、优惠活动等日常的营销内容。在任意事件一次性推送给联系人即可。

### 旅程设置

1）选择要发送的受众分群，可以选择多个分群，已选“分群001“和“分群2“

2）判断已选受众联系人是否“微信unionid“有值，若有值，则发送微信图文消息；若无值，则继续判断“邮箱“是否有值，若有值，则发送邮件；若无值，则发送短信

![单次旅程](<../.gitbook/assets/image (329).png>)

单次旅程的一般使用场景是**指定的联系人分群中的联系人全部同时进入旅程，可结合条件判断（属性判断、事件判断）给符合条件的联系人发送营销素材，当然也可以直接给分群联系人批量发送营销素材。**

## 实时旅程案例

### 1、新用户欢迎旅程

用户可以在企业官网填写表单注册产品试用，为了让新用户有好的服务体验，要在注册成功后第一时间向注册的用户发送欢迎注册邮件，产品试用7天到期，并在到期前一天提醒用户购买正式产品。判断用户注册试用后是否下单购买，若下单，则标记为“首单客户“，若未下单则标记为“试用未下单“

其中涉及到两个事件：注册与下单。这两个事件并非Dmartech的系统预置事件，因此需要在“元数据—事件管理/事件属性“中定义“注册事件，随后事件以接口的方式导入Dmartech，就可以使用事件。有注册事件的用户则触发新用户欢迎的实时旅程

#### 旅程设置

1）开始触发事件：用户注册

2）向进入旅程的联系人发送欢迎邮件

3）在6天后向联系人发送到期及购买提醒邮件

4）判断试用用户是否下单，若下单，添加标签“首单用户“；若未下单，添加标签“试用未下单“

![](<../.gitbook/assets/image (331).png>)

### 2、线索孵化旅程

对于试用未下单的用户，是企业需要重点孵化和推进的线索。给这些用户发送产品及企业的优势和亮点，继续判断是否下单，若下单则标记为首单客户，若未下单则发送优惠活动介绍邮件或者下发优惠券，继续判断是否下单，若下单则标记为首单客户，未下单则标记为“未孵化“

#### 旅程设置

1）新增标签“试用未下单“的用户进入旅程

2）发送产品及企业的优势和亮点介绍邮件

3）判断是否下单，若下单，则添加标签“首单客户“，若未下单，则发送优惠活动介绍邮件

4）继续判断是否下单，若下单，则添加标签“首单客户“，若未下单，则添加标签“未孵化“

![线索孵化](<../.gitbook/assets/image (332).png>)

### 3、老客户维系旅程

为了更好的服务客户，促进续约，让首单用户成为长期客户。在首单客户正式使用产品30天后，向用户发送满意度调研表单，收到表单提交后，立即回复感谢邮件。针对用户在表单中提交的不同内容，立即回复相应的邮件。

![老客户维系旅程](<../.gitbook/assets/image (333).png>)

## 周期旅程案例

周期旅程相当于单次旅程的重复执行，可以按照指定周期循环执行。

![](<../.gitbook/assets/image (348).png>)

